28小時週工時之鬥：勞資妥協，德國結束34年來最大工會抗爭

「在工作與生活之間，這是新的平衡！」德國最大工會組織、擁有390萬勞工會員的「金屬產業工會」（IG Metall），6日正式與資方代表完成談判：自今年4月起，IG Metall旗下的成員企業都將以27個月為期加薪4.3%，並允許勞工以照護家庭因素為由，提出6至24個月的「工時縮減」申請——在這段期間，申請員工每週固定工時，將由規定的35小時下縮到的28小時。IG Metall表示，雖然資方肯認的加薪幅度與工時方案，比勞方預期條件來得差如，但這已是勞資良性談判下，雙方各退一步的最大妥協。

自2017年年底開始，作為德國工會之首的IG Metall，即針對勞工加薪、組織分紅、與28小時彈性工時合約...等重點項目，向資方團體提出爭取。IG Metall主張，自從歐債危機爆發以來，工會方面在工時與薪資問題上，一直支持著政府與企業界的「共體時艱」；但在2017年，逆勢復甦的德國經濟，GDP成長已突破6年新高、國內失業率亦創下兩德統一以來的歷史新低，因此在德國製造業制霸歐洲的同時，「德國勞工也應喝到利潤的肉湯！」

一開始，IG Metall提出的主要條件，包括整體加薪6%、因家庭因素（育嬰或高齡長照）而選擇28小時限定合約者，可享全職薪俸外加照護獎金；但資方團體卻認為「一口氣漲太多」，只允諾2%加薪。

雙方多次談判破裂，IG Metall才於1月份連續發動「局部示警性罷工」，像是保時捷、空中巴士、Bosch...等大型企業的生產產能，也都先後遭遇影響。之後，IG Metall才決定號召50勞工成員，於1月31日開始發動72小時的串連大罷工——這也是德國近34年來，由工會所發起的最大抗爭。

發動抗爭的同時，IG Metall也積極串連其他工會，揚言發動總罷工，全面癱瘓德國製造產能；但最後，勞資代表仍於2月6日的第6輪談判中，與代表資方的「南金屬電氣僱主協會」（Südwestmetall）各退一步、達成妥協。

妥協內容中，勞資雙方將加薪幅度設定在了4.3%，其他的一次性分紅，則將自今年4月開始的27個月內逐步給付。至於爭議的28小時週工時，資方也同意「有條件施行」——有家庭照護需要的員工，可申請6－24個月的工時縮減（之後將自動恢復週工35小時），但期間薪水將不會比照全職給付，工會爭取的「照護津貼」也將直接折抵成「有薪假」使用。

港豬：德國人好食懶做 正垃圾

反觀港豬

港豬真係世界級垃圾

港豬番 6 日每日 12 個鐘，遲到一分鐘或者病假都要扣勤工，重要有神秘顧客 check 表現低分就扣埋乜乜柒柒，扣到得番底薪

多謝支那啦

香港每週OT 28個鐘

移民德國有咩門檻

OT情意結

識背可蘭經

港豬廢老：d鬼佬咁懶，所以歐洲咪咁窮

啲人笑港豬笑得咁開心係咪自己唔駛ot?

反觀

你做保安定飲食業

屌你老母香港咁撚細，但每日要用2個鐘以上番工放工既工種都應該幾其納入醒作時間

黃種人真係原罪 就算好似台灣咁有民主都係下賤過人

香港政府工算香港打工仔標準工時， 都係44小時重係多咗十幾個鐘
唔係政府咪重慘，返六日每日九小時，未計ot

德國人民好優勢，我們黃皮豬望塵莫及

德國人民好優秀

識d德國客
一年有30日大假

香港人人工同其他發達國家如西歐北歐比係少左，咪要係工時上加多左先將收入拉高啲

優秀民族

香港工時夠曬長 但一樣買唔到樓 香港人世界第一

要求德國入侵香港有乜途徑

愈起愈細
愈賣愈貴
毫無怨言
俾我係地產商都劏呢班魚腩啦

工時長過人
人工低過人
工作量chur過人
屌你老母安居落業都唔得
香港狗死撚晒佢啦
你老母

準時收工都係罪

依家仲要好多人係好似以自己加班加得耐為榮，真係 cls

特别啲auditor, 成日話自己做到凌晨點點點，好似好捱得好威咁

以前做過間母公司係意大利
一到夏天某段時間佢地會放暑假
果陣第一次聽見真係O撚左咀
依加轉過幾次工，係外國公司做見得多之後
發現跟本係香港老闆仆街、香港人奴性重

前幾日見左間意大利既運輸公司司機
屌你老母每日10粒x6日
仆街啦

無競爭力，等破產啦

28小時我番兩日都有鳥

多得你呢D廢物
老闆咪覺得理所當然

你係香港定意大利先?
我講緊意大利果邊喎
果陣我係香港OFFICE，意大利放暑假我地香港緊係照樣做到仆街啦sosad

ot有錢

就係人工低先要工時長，唔工時長邊夠生活

Ot錢拎黎睇病定儲錢買樓？

意大利好似有兩個月左右大假
一到暑假，d城市變左死城咁，因為個個去晒渡假

香港係勞方主動要求50小時

auditor咁好搵，唔坐耐啲對唔住老細

上層班既得利益者要賺到盡之餘又唔肯加人工

根本香港可以工時低人工高 ,年年經濟增長全部落哂有錢袋

點解當年元首唔打低邪惡豬本主義

ot有錢好威
有得say no先笑啦柒頭

世人錯怪希特拉,希特拉當年贏左世界會有更好發展

起碼人類生育受限制

應該話至少俄羅斯、北韓同中國都唔會存在

前兩日仲有大把人屌圖書館竟然放年初一二

歐美人真係正 東亞都係奴隸種

係廢老先屌,邊有後生會去圖書館

寬己嚴人係人之常情

瑞士公司都有放暑假
香港會話最高工時減低競爭力